新增訴求：要求立法會使用權力及特權條例主動調查黑警和醫管局

建制派如果投反對票，即係同二百萬人作對

何謂權力及特權法？

■定義

權力及特權法即《立法會（權力及特權）條例》，當中傳召作證的權力是立法會議員監察政府施政的重要機制。立法會曾多次引用權力及特權法，傳召官員及證人到按議事規則成立的委員會作證，以調查政府及官員的不當行為。

■知多啲

權力及特權法賦予立法會、其議員及人員、行政長官，以及行政長官就有關立法會會議及其委員會會議的出席而指定的公職人員多項權力及特權，主要規定包括：

1.禁止就議員在立法會主要程序（如出席會議；提交報告書、呈請書、條例草案、決議、動議等）內發表的言論提出訴訟；

2.議員前往及出席會議時，可免因債項而遭逮捕；出席會議時可免刑事逮捕；

3.立法會會議須公開舉行；

4.如立法會大會分組點票通過，可傳召任何人作證或出示其所管有或控制的任何文件。證人拒絕出席時可由警察拘捕強迫列席；

5.立法會主席及職員合法行使權力時，法院無權管轄其具體行動；

6.立法會人員在會議廳範圍內，具有警務人員所有權力及特權。

無人理？

你估淋病會同你做？

係立法會議員自己提出，唔關政府事

請幫推和文宣

借位幫推

[集氣]希望有議員同律師幫手跟進，現時警察問題

集氣香港人

呢個一定要推

幫手推同文宣

推

個動議依傢一定唔會過

李慧琼條撚樣實話要避免管理真空：0）

佢地要選舉壓力,我地要盡量向大眾宣傳。有1%希望都要做！

推！！！

支持

【求求文宣組關注】 將大眾對黑警憤怒轉為行動，要求立法會使用特權法調查黑警

推推推

推依個